# Présence française

<h2 class="sommaire">Sommaire</h2>
<ul class="sommaire">
<li><a id="so_1" href="http://www.diplomatie.gouv.fr/fr/services-aux-citoyens/preparer-son-expatriation/dossiers-pays-de-l-expatriation/vietnam/presence-francaise/#sommaire_1">Ambassade de France </a></li>
<li><a id="so_2" href="http://www.diplomatie.gouv.fr/fr/services-aux-citoyens/preparer-son-expatriation/dossiers-pays-de-l-expatriation/vietnam/presence-francaise/#sommaire_2">Autorités françaises dans le pays</a></li>
<li><a id="so_3" href="http://www.diplomatie.gouv.fr/fr/services-aux-citoyens/preparer-son-expatriation/dossiers-pays-de-l-expatriation/vietnam/presence-francaise/#sommaire_3">Associations dans le pays</a></li></ul>
<h3 class="spip"><a id="sommaire_1"></a>Ambassade de France </h3>
<p>Consultez notre <a href="http://www.diplomatie.gouv.fr/fr/le-ministere-et-son-reseau/annuaires-et-adresses-du-maedi/ambassades-et-consulats-francais-a-l-etranger/article/annuaire-des-representations-francaises-a-l-etranger" class="spip_in">annuaire des ambassades et consulats français à l’étranger</a>.</p>
<h3 class="spip"><a id="sommaire_2"></a>Autorités françaises dans le pays</h3>
<h4 class="spip">Réseau français de coopération et d’action culturelle</h4>
<p>Les coordonnées des services du réseau de coopération et d’action culturelle français au Vietnam ainsi que la description de l’activité de ces services se trouvent dans la rubrique culture du site internet de l’Ambassade ou sur le site internet du réseau culturel : <a href="http://latitudefrance.diplomatie.gouv.fr/AnnuaireCarto.html" class="spip_out" rel="external">Latitude France</a>.</p>
<h4 class="spip">Economie : réseau mondial</h4>
<p>Business France, l’Agence française pour le développement international des entreprises, <a href="http://export.businessfrance.fr/viet-nam/export-vietnam-avec-nos-bureaux.html" class="spip_out" rel="external">est présente au Vietnam</a>. Sa mission est d’accompagner les entreprises françaises dans leur développement à l’international.</p>
<p>Les services économiques sont également présents. Ils sont une émanation de la Direction générale du Trésor et ont pour missions principales l’analyse macroéconomique et l’animation des relations économiques bilatérales entre la France et les pays où ils sont implantés.</p>
<p class="spip puce_simple_box"><span class="puce_simple"><img src="http://www.diplomatie.gouv.fr/fr/local/cache-vignettes/L4xH8/puce_noire-d6f89.png" alt="-" width="4" height="8"></span>  <a href="https://www.tresor.economie.gouv.fr/pays/vietnam" class="spip_out" rel="external">Site internet du service économique français au Vietnam</a></p>
<h4 class="spip">Vos élus à l’Assemblée des Français de l’étranger</h4>
<p>Pour toute information sur l’Assemblée des Français de l’étranger et pour connaître les conseillers et les Sénateurs qui représentent les Français établis hors de France dans votre circonscription, vous pouvez consulter les sites Internet suivants :</p>
<ul class="spip">
<li><a href="http://www.assemblee-afe.fr/" class="spip_out" rel="external">Assemblée des Français de l’étranger (AFE)</a></li>
<li>Sénat au service des Français de l’étranger : <a href="http://www.senat.fr/expatries/dossiers_pays/vietnam.html" class="spip_out" rel="external">dossier spécifique au Vietnam sur le site du Sénat</a></li></ul>
<h4 class="spip">Députés des Français de l’étranger</h4>
<p>La révision constitutionnelle du 23 juillet 2008, publiée au Journal officiel du 19 avril 2011, prévoyait l’élection de députés pour les Français établis à l’étranger. Ce dispositif a été mis en place pour les législatives de 2012.</p>
<p>Pour plus d’information :</p>
<p class="spip puce_simple_box"><span class="puce_simple"><img src="http://www.diplomatie.gouv.fr/fr/local/cache-vignettes/L4xH8/puce_noire-d6f89.png" alt="-" width="4" height="8"></span>  <a href="http://www.votezaletranger.gouv.fr/" class="spip_out" rel="external">Votez à l’étranger</a>.</p>
<h3 class="spip"><a id="sommaire_3"></a>Associations dans le pays</h3>
<h4 class="spip">Associations françaises</h4>
<p>Le libre droit d’association n’existe pas au Vietnam. Les associations de Français sont joignables par téléphone ou par courriel et constituent des contacts utiles pour les nouveaux arrivants.</p>
<p><a href="http://www.amicaledesfrancophonesauvietnam.org/" class="spip_out" rel="external">L’amicale des Francophones du Vietnam</a><br class="manualbr">Bureau d’accueil :<br class="manualbr">Lundi, de 9h30 à 11h3 chez Frangipani (26 Le van Mien, Q2) <br class="manualbr">Jeudi, de 10h00 à 12h30 chez Fanny (29-31 Ton That Thiep, Q1)<br class="manualbr"><a href="http://www.diplomatie.gouv.fr/fr/services-aux-citoyens/preparer-son-expatriation/dossiers-pays-de-l-expatriation/vietnam/presence-francaise/#presidence#mc#afvsaigon.org#" title="presidence..åt..afvsaigon.org" onclick="location.href=mc_lancerlien('presidence','afvsaigon.org'); return false;" class="spip_mail">Courriel</a></p>
<p><a href="http://www.francais-du-monde.org/" class="spip_out" rel="external">Association Démocratique des Français de l’Etranger (ADFE)</a><br class="manualbr">Villa Tulip 8 APSC, Thao Diem, <br class="manualbr">Q2 Ho Chi Minh Ville</p>
<p><strong>Union des Français de l’étranger (UFE)</strong> <br class="manualbr">Tel : (84) 01 66 86 22 84</p>
<p><a href="http://www.hanoiaccueil.org" class="spip_out" rel="external">Le Cercle des Francophones à Hanoï</a> (affilié à la <a href="http://www.fiafe.org/" class="spip_out" rel="external">FIAFE</a>). C’est une structure d’accueil pour les francophones et leurs familles (plus de 200 membres soit environ 600 personnes) qui propose des activités culturelles et sportives.<br class="manualbr"><a href="http://www.diplomatie.gouv.fr/fr/services-aux-citoyens/preparer-son-expatriation/dossiers-pays-de-l-expatriation/vietnam/presence-francaise/#francophoneshanoi#mc#gmail.com#" title="francophoneshanoi..åt..gmail.com" onclick="location.href=mc_lancerlien('francophoneshanoi','gmail.com'); return false;" class="spip_mail">Courriel</a></p>
<p><a href="http://www.coupdepoucevn.org/" class="spip_out" rel="external">L’association Coup de Pouce Vietnam</a> - association humanitaire de bénévoles qui engage des projets d’assistance pour des familles défavorisées de la région de Hanoi.<br class="manualbr"><a href="http://www.diplomatie.gouv.fr/fr/services-aux-citoyens/preparer-son-expatriation/dossiers-pays-de-l-expatriation/vietnam/presence-francaise/#coupdepoucevietnam#mc#gmail.com#" title="coupdepoucevietnam..åt..gmail.com" onclick="location.href=mc_lancerlien('coupdepoucevietnam','gmail.com'); return false;" class="spip_mail">Courriel</a></p>
<p>Français Solidaires<br class="manualbr">4 rue d’Ic, BINIC 22520 – France<br class="manualbr">125A Au Co, Tay Ho, Hanoi – Vietnam <br class="manualbr"><a href="http://www.diplomatie.gouv.fr/fr/services-aux-citoyens/preparer-son-expatriation/dossiers-pays-de-l-expatriation/vietnam/presence-francaise/#francais_solidaires#mc#yahoo.fr#" title="francais_solidaires..åt..yahoo.fr" onclick="location.href=mc_lancerlien('francais_solidaires','yahoo.fr'); return false;" class="spip_mail">Courriel</a> <br class="manualbr">Tél. : +84 16 68 66 22 84<br class="manualbr">Fax : +84 4 37 19 19 76 <br class="manualbr"><a href="http://www.facebook.com/francaissolidaires" class="spip_out" rel="external">Français Solidaires sur Facebook.com</a></p>
<p>La liste et les contacts des structures associatives présentes au Vietnam sont disponibles sur le site internet de <a href="http://www.ambafrance-vn.org/rubrique.php3?id_rubrique=9" class="spip_out" rel="external">l’Ambassade de France</a>.</p>
<p><i>Mise à jour : février 2014</i></p>

----

<small>Cette fiche est issue de [France Diplomatie](http://www.diplomatie.gouv.fr/fr/services-aux-citoyens/preparer-son-expatriation/dossiers-pays-de-l-expatriation/vietnam/presence-francaise/). Elle est actualisée automatiquement tous les jours par un [programme](https://framagit.org/francais-du-monde/france-diplomatie-to-markdown). Et contrairement à la fiche de France Diplomatie, vous pouvez y apporter vos compléments d'information, vos commentaires et vos corrections.</small>
